台國安局：港淪中共侵台跳板

台國安局：港淪中共侵台跳板

《大公報》派員赴台監控港獨團體行蹤，年初在頭版刊出〈蔡密使見「學動」授「獨」計〉虛假報道。

【港獨派遭監控】

【本報訊】《大公報》及《文匯報》六名職員早前赴台灣跟蹤偷拍港獨青年及台媒記者，惹來台灣國安局高度關注。當局調查發現涉事六人均是用網上申請入台證等寬鬆簽證手段，輕易進入台灣。台情治單位認為，香港已經成為「中國對台文攻武嚇侵入的跳板」，將加強防範控制。

左報人員網上辦觀光簽證

有學者指《大公報》、《文匯報》派人赴台跟蹤報道，是想製造港獨台獨勾結假象，為23條立法鋪路。

據台媒引台灣調查單位指出，涉事六人當中有人利用網上辦證方式取得入台觀光簽證，另有人本身是具美國等居留證或護照港籍人士，故可以第三類簽證方式瞞天過海向移民署申請來台。他們在台期間聘請當地人士，監控赴台港獨青年團體三人行蹤。《大公報》數日後頭版刊出〈蔡密使見「學動」授「獨」計〉虛假報道。跟蹤目標離台後，他們又四處出席和參與各項有關統獨議題的記者會或研討會，最近才全部離境。

台灣調查人員表示，因此類網簽毋須簽注來台目的，因此可輕易逃過被管制或驅離，再者香港主權移交前「台灣昔日與香港互動頻繁且友善」，中方人員顯然研究過此漏洞，將香港作為侵台跳板。台國安局、調查局將持續監控未來親中港媒是否會再假藉觀光名義入台，卻從事政治性新聞宣傳的目的。

香港科技大學社會科學學部副教授成名向《蘋果》表示，兩份親中報章赴台「偵察報道」，主要是想製造港獨勾結台獨的假象，以便推行23條立法及通過修訂《逃犯條例》；其次是想抹黑民進黨尤其是蔡英文。他稱兩左報與北京關係密切，內地用這種手法製造假象不出奇。時事評論員劉銳紹認為，難以評論《大公報》、《文匯報》派員到台灣從事政治活動的真偽，如事件屬實則顯手法低劣，因左報根本「唔需要自己去，隔幾層叫人去做就得」。

《自由時報》/《蘋果》記者

上一則
上一則
禁民族黨 林鄭向京交報告

下一則
下一則
掃新義安尖嘴場冚勝和元朗黃賭毒 警反黑防坐館選舉年作亂